將火炭4,000多個新公屋單位轉為「綠置居」出售

●房屋
-以更多「綠置居」取代出租公屋，2018年底火炭4 000多個新公屋單位轉為「綠置居」出售。

要交番間公屋出來
諗唔諗得過？

公屋扮居屋
垃圾公屋設計

樓價咁高
而且同樣都係公屋設計
寧願住公屋

好事 公屋又唔係香港人住

笑撚左
公屋當居屋賣
單係個價錢都夠你本身住公屋一百年
仲要未計管理費

係既
本身派比香港人
就要你借幾百粒買
公屋就比支那人
你爽既

自已揹條樓按債
讓間公屋出來比人住

呢個官商共同體
真係無時無刻都度緊橋
點樣用粒糖，去昆人副身家

港英時代啲居屋係私人參建
邊撚度有公屋當居屋賣呀？
是但講個例子嚟？

幾十萬人輪緊公屋你同我講新公屋當居屋賣？

試過將公屋當公屋賣
但價錢好平 平過正常居屋

呢個係董健華，唔係港英

9x年天水圍天佑苑 天愛苑

火炭配套設施不足， 最大商業設施為沙田商業中心

因為啲富户唔買就會被踢走？

去火炭站有排行

睇下沙田豐盛苑, 將軍澳浩明苑

隔離堆工廠好撚污糟

咁近山邊
會唔會山泥傾瀉？

公屋同居屋差好遠.... 個規格

不過由政府親手主持賣樓都好ge
個大圍樓價唔洗俾地產佬控制晒
多個reference

個位置都好唔吸引下 火炭工業區再入

幾唔就腳啲人都仆去買

K

復建公屋

而唔係將DEMAND轉哂去私人市場去谷個樓價

你老味

10分鐘向下行
上就比多15分鐘

啊支那五毛狗
你個名都臭晒仲敢出來柒？
可能你個時住係支那唔知
個時有冇好似你呢d支那狗搶公屋啊？

數字遊戲

講到咁差
一樣大撚把人爭啦

新公屋居屋不嬲交通都唔方便

原址曾經為鐵巴停車場之一

火炭有麗琪 不了

2004年居屋變私樓都試過，果時發展商仲想清拆7座大廈。但又明嘅，居屋個間格同私樓根本唔同。

如果有車住果度好撚正
泊車平

我住果度私樓車位4500$

打算唔要間公屋綠表入呢度住 ，果2棟私樓放租算

個到山頂黎
行10-15分鐘先到地鐵

對上10個公屋居屋盤8個都係
唔好嫌咁多，你抽得中先算

同以前康城屯門一樣

以前賣嘅公屋講緊廿幾萬咋喎清
唔知今次賣幾多
超過4000蚊尺就狗都唔屌
仲要火炭

但火車站對出好似有個公定居既盤

公屋廿幾萬咁貴都吹捧
以前屯門樹屋幾萬蚊都有

上一次綠置居係98萬-294萬
呢個價錢，借到9成5
十幾萬上車，遠還遠但大把人爭
慳出黎既錢夠你買全新Benz

果啲仲爭崩頭，定位唔同
價錢都貴
加上公屋又點，你排撚到咩

好似8萬都有交易

以前既8萬點同而家 仲講港英時代
港英時代荃灣觀塘新樓30萬我不如買佢地

講緊董建華時期買公屋阿

新起果d 居屋除左某d 單位多間房 （一間2B型+一間1/2P打通外） 個規格同公屋一鳩樣

cqs

其實你地知唔知宜家新起果堆居屋個則幾乎同新公屋係一樣

你傻啦，領匯車位點會平，公屋車位隨時貴過私樓
住公屋有車嘅擺明係呃公屋咖啦
緊係劏你一筆

你都痴線
周圍咩都有就當公屋派啦
班公屋撚係皇帝來架

垃圾地段咪當綠置/ 居屋賣囉

例如之前景泰苑 （嘈到仆街，部分單位用隔音窗）
梅窩
元朗工廠區

十幾萬上車，我都屌

新屋邨唔會再比領展

成日行，十五分鐘以上

居屋down

以前果d 康和式 冷氣大堂全部無晒
宜家d 積全部同非標準型公屋一樣

仲要大門對廁所

同意 點解仲要希望係地鐵上蓋

居屋叫價7成
綠置居叫價4成

叫人唔好入市真係擺明老點

十幾萬上車又要近地鐵站附近又要有完善配備, 無咩可能

個價係底玩嘅又有乜所謂
車都未上有咩資格批評居屋

項目以按市價6折定價，單位售價由約$94.02萬至$297.55萬，平均實用面積呎價為$5,658。 由於政府資助房屋的綠表買家最多可承造九成半按揭，若申請者選購價格最低的單位，即以$94.02萬計算，首期約$4.7萬。 景泰苑申請表、申請須知等已於周四（13日）起於樂富房委會客務中心派發。2016年10月15日

而家起居屋間格已經同公屋一樣

連登仔嫌呢樣果樣 咁撚平我買完養架Benz 仲好

啱呀
所以我期期都有抽

但我而家做緊嘅公屋係地鐵站上蓋咁囉

我買呀 如果4-5千蚊尺到時唔好搶

首先你要有間公屋
之後再參加大抽獎

個位我覺得唔差旺中有靜 樓下仲有單車徑有咩唔好

火炭新公屋大把私樓仔玩
下年公屋富戶比人踢, 火炭新公屋岩岩好買到, 又平

綠表係基本喇
無公屋都合資格又要首期約$4.7萬上車, 天方夜譚

其實我都係次次都有抽居屋
次次都無份，雖然白表預左無

公屋變居屋
香港地係好野嘅

踢公屋富戶有無detail?

公屋撚真係乜都老奉
住喺個業權係政府既地方
都講到好似自己買左咁

都未有價錢 連登仔又準備炒車

/若住戶的家庭入息超過公屋入息限額5倍，或家庭總資產淨值超過公屋入息限額100倍，便須遷離公屋

/在港擁有住宅物業的公屋住戶，不論家庭入息或資產水平，均須遷離公屋

/家庭入息若相等於公屋入息限額2至3倍之間，繳交倍半租金，另加差餉

/家庭入息若相等於公屋入息限額3至5倍之間，繳交雙倍租金，另加差餉

綠置居個價錢結構都定哂
個價唔會貴

屌 超兩倍直接踢啦
$11,250 嘅5倍要 $56,250先踢
講真有幾多個五萬幾蚊人工仲住緊公屋

大把喇
$22,500 就踢? 你都ON9 連登無人住公屋喇咁

咁白表居屋應該放返多d 啦
住公屋已經享受左好多福利啦

應該趕翻呢班人去住劏房

交間公屋出黎比多好多錢去住公屋

公屋大把靚位置，小西灣果D
收翻哂D公屋當居屋賣

超兩倍就踢，真係一齊住劏房咩

收番靚地就岩
公屋本來就唔好浪費靚地

錯
係比公屋更加差

港獨靠連登仔好撚正, 月入$22,500 就踢走佢地住劏房

早期一定係, 所以而家咪踢走公屋富戶調配番出黎比排緊隊既住

整個舉報公屋富户有獎金仲好啦

九龍區
牛頭角下邨
屌你老母想點 地鐵站隔離

南昌站對出
千幾蚊享受海景

當年d 新型公屋唔係原先打算當居屋咁賣咩？

但掉返轉頭咁講
點解搵$22500 就無資格申請公屋

居屋變公屋都試過 有咩問題？

牛頭角當年點諗到咁旺, 又無發展商睇中, 便民為主實起地鐵站隔離

笑撚左 咁撚樣都得

等香港國成立果時, 靠連登仔去制定政策, 果時先解釋

一家5口住緊巿區400尺公屋，月租3千幾

個價吸引同有大單位就抽

上次個大單位仲要細少少過依家住緊既，真係抽唔落

好多都係
海麗 逸東 天水圍北成堆等都係

但果d 係居屋規格
靚積大單位 冷氣大堂 靚走廊

所以係倒番轉講 居屋當公屋租
當年停起停售居屋呀嘛…

個位真心好差 應該又要逼山上嘅交通路線兜埋嗰邊 之後火炭站又話起屏風樓 火炭根本冇咁多配套容納咁多人

望就望啲車位會平啲

係中銀IT 部隔離, 啱晒 IT 狗

正，賣30%業權比你，收足100%管理費同保養費。

本身果度好平, 渣車一流 我私樓$4500
火炭$2000 有找

入左伙仲2千？

意思一樣
點解我搵二萬幾無得申請公屋
果班仆街收緊三四皮，但係係就交緊三千幾蚊租unun腳
每月有二萬幾三萬零用錢

會升, 但唔貴得去邊
而家我有2架車長租緊果度$1500

可以話魚蛋論我唔要你比間公屋我，我要你攞走佢間公屋

因為你唔識扮窮, 明未?

後生識扮有鳩用咩
排15年啦 望

憎人富貴厭人窮就係呢s

宜家僱主有幫你報稅邊有得扮

大把出現金既工
再唔係唔做拎綜援都仲得

佢係咪仲未識玩

咁話明扮窮就緊係唔可以正當咁打工啦
去炒下散呀 揸貨van 做dc9 都得
但只會越來越難

而家連做地盤師傅都要銀行出糧供強積金

果個位正宗不毛之地，一路都係巴士廠，得架小巴出沙田，行出火炭站遠到仆街，仲要穿污煙瘴氣工廠區，好處有機會係搵份工返樓下同下大牌檔炸乳鴿幾好食

炒散出現金就唔會有二萬幾蚊人工啦
除非你地盤啦
宜家講緊2萬2 - 5萬6 個range 點解有公屋住
通常都係本身一皮野好彩抽到，之後升職加人工到三萬幾
而我好明顯就唔係好彩果個

好期待連登仔港獨成功之後
清算月入$22,500 班仆街
連登仔好波

2萬2 唔住公屋可以住邊

比盡你三倍 3萬4 都要踢啦下哇
呢D人擺明有能力上車

他日香港國成立, 一定撐你做房屋署署長

魚蛋論
反正起新公屋都係俾支那人, 又無我份既
無撚左仲好

葵芳地鐵站隔離果兩座新嘅就公屋，居屋就老鏈咁遠

然後南昌海景位就公屋，居屋就俾公屋遮海景

連登月入5萬排公屋果班話葵芳配套陳舊
狗也不屌
狂屌

公屋料

自己諗下先再講
如果政府俾30%使用權你 再收你100%管理費先嘈啦

管理費要政府交？

講緊警察宿舍重建果兩座

睇黎火炭站要擴建，而家返工返學時間已經多人到仆街

100萬以內我買

擴左啦

呢個我都想屌

一早都話 排公屋班人係皇帝啦
全海景交千幾蚊租

綠置居有冇人放租?

呢班？

居屋無得放租
除非補地價變私樓

咁當時人工低

乜你以為居屋設計好過公屋咩？

點會冇人買

公屋富戶政策收緊
好多人啲錢收唔埋, 驚畀人趕走
咪轉綠置居囉

亦都有好多人好有錢, 死攬住公屋十幾年冇買樓
見人炒樓炒到發達不知幾後悔

仲有住緊細房公屋, 用綠表換間大房, 都慳唔小啦

另外識人兩老有病嗰頭近, 個仔不知幾想用咗張綠表買居屋

成班人唔識扮專家

應該係

成日話以前幾平
二戰前香港中環地鋪10萬買到啦
仲話廿幾萬買公屋

一陣又話半個世紀前幾多錢
難得一見4萬就夠首期又話厭遠點解唔租

你窮唔係無原因

4萬首期係要交返公屋出來呀
邊度搵間公屋出來交

你依啲撚樣其實明唔明咩係 「綠置居」 ?

只可以講唔係逼到埋身唔會買呢度

「綠置居」 根本對依家無份住公屋又買唔起私樓既人毫無幫助

個位咁垃圾會幾多人買

咁請問幫到啲咩呀 ?

幫到班新移民加快上公屋 ?

真係仆街政府，貪就手拎左4000間公屋去賣，之後條777就當係政績

咁咪可以騰空返啲舊公屋出黎比班蝗住囉，見到隔離新公屋住撚哂班蝗，仲要拎綜援唔撚洗交租，比你住隔離都嬲啦

離島都賣清光，火炭肯定狗衝

成堆 拎 25K ~ 40K 兩人月入既80, 90 後 仆街慘撚到

私樓買唔到
綠置居無佢地份
白居二要抽同埋二手居屋唔會平
首置盤入唔到閘

痴撚根架依個香港

唔明綠置居有咩問題，好多住公屋都想買樓，但係又買唔起私樓，咪拎返間公屋出黎，其實公屋個數量係唔會少左，而新公屋拎黎賣，舊公屋比人租，好撚合理

打份正常閪工都唔會住到公屋啦 買你老母咩

兩人加埋25k咪撚諗買樓啦，人人都買到樓，社會唔撚洗進步啦，咩係資本主義社會，自由經濟，其實連登仔最想就係共產

係個量既問題呀, 明唔明呀 ?

點解政府唔去幫一班 有交稅但買唔到樓既 25K ~ 40K 兩人收入既小家庭

而走去幫一班本身就有屋住既公屋撚呀 ?

景泰苑實用面積493呎，297.6萬元，呎價6035元

用返呢個價黎計，假設有大單位實用600呎，360萬你買唔買先

屌你老母呀, 依家唔係買唔買樓既問題呀
係連私人空間都無呀, 無地方住呀, 屌你

點解稅都無份交既公屋撚就有私人空間
但有交稅有打工既人就無呀 ?

應該搵地做綠置居，唔係突然搶公屋黎賣

食屎啦死共狗
唔識扮代表

公屋既量係無變，而且仲有白居二同居屋既量都無變，依家係拎起好既新公屋去賣，其實幫白表消化左一班綠表抽居屋既人，到時咪幫到你講既呢班人

柒左就潛啦
寶雅苑 鵬程苑 廣林苑 頌雅苑呢d未公屋變居屋既例子囉
原因係當年居屋太好賣 房屋署見到有水搵未拎公屋變居屋

睇下佢新居屋綠白表比例係點再評論

買左綠置居，就會騰空番4000間港九新界公屋出黎
Geographical allocation

好笑, 你信佢 ? 仲信依個政府呀 ?

根本政府就係官商勾結, 迫死班人要勉強上車買私樓

和諧型年代都好多係公屋改居屋

隔離post連登仔話唔打工抽公屋

信佢一成
我廢事炒車咋

今期有綠置都係綠白比50%
仲要比班家有廢老優先揀曬彩虹大單位

而家成堆白核都係得梅窩

公屋就近地鐵
居屋就住荒島

2個人一齊唔打工就work
單身狗就唔好諗喇

因為房屋政策係主攻家庭，並唔會諗單身狗

和諧式年代係居屋量仲多過公屋
班柒頭又話d積同公屋一樣 不嬲公居屋既積幾乎係共用一樣
只有十字型 風車型 彈性十字型無做公屋之外
其他都係公屋則黎

連登仔就支持低收入單身人士優先有公屋，其次家庭戶，最尾就廢
所以極多連登仔未大學畢業就抽公屋
前幾頁都有連登仔話月入＞22000要踢走佢
但現實相反

以前有畀單人住既share house
一間屋住兩至三個單身 共用廚廁

2千年代康和式咩來？

Btw, 公屋則其實住落係無問題
我而家都係喺公屋則居屋覆緊你

講真連登極推崇單身狗優先上車，但一人一間公屋無咩可能派到

天水圍大把康和公屋
連私人參建都有公屋
班柒頭唔撚識係度鳩嗡

連登仔話配套差，比狗住

你講果堆係居屋變公屋

私人參建果個俊宏軒變公屋其實好晒料

班連登仔話係公屋就唔屌
我諗佢地未又係住緊公屋係度鳩嗡
就算500蚊一呎賣畀佢地 到時未又係屌呢樣屌個樣

果d 好似要同老人家住
唔知邊期嘅計劃來

條數好似冇少到，但肯定會拖慢左公屋條隊個進度

特首林鄭月娥其中一個重點房屋政策，就是將「綠表置居計劃」（綠置居）恆常化，未來新建的公屋之中，會撥出更多單位作為綠置居，賣給公屋居民，而位於沙田火炭的四千多個新公屋單位，將轉為綠置居出售。

對於打算換樓置業的公屋居民來說，這項政策固然是好消息，不過對於目前正在輪候公屋的28萬個家庭來說，就可能淪為「二等」公民，要排隊上樓改善居住環境，恐怕會變得比現時更困難，談何社會和諧穩定？

綠置居變恆常房策 林鄭較梁振英更進取

綠置居政策由上屆政府提出，不過只是以先導計劃形式試推，現時唯一成事的項目是新蒲崗的景泰苑，單位數量只有857個。不過林鄭月娥上任之後，為了貫徹其置業主導的房屋政策，不但將綠置居計劃恆常化，更會大規模地推行。

林鄭主理的首個火炭綠置居項目，涉及單位數量多達4,500個，佔2018至2019年度公屋總建成量12,800伙的三成半。但房委會資助房屋小組主席黃遠輝去年曾經表示，就算再加推綠置居，較理想的造法是只佔全年公屋供應量約一成，可見林鄭在推動綠置居計劃上，取態是極度積極。

政策利現有公屋戶 輪候家庭成輸家

對於現有公屋居民來說，可以有更多機會，以市值六折的價錢置業上車，或許不失為一個「好消息」。不過對於正在苦候公屋的28萬個家庭來說，卻不是一件好事，因為這項政策，很可能會令他們變成「二等」公民。

第一「等」，是因為林鄭力推綠置居，卻沒有同時增加公屋建屋量，只是在現有的有限供應之中，挪取快將落成的公屋單位轉作綠置居。即使政府解釋，公屋戶購入綠置居之後，會騰出現時居住的公屋單位，但由於公屋供應總量沒有任何增加，令綠置居淪為拆東牆、補西牆，目前已經長達4.7年的公屋輪候時間，不可能有任何改善，基層家庭苦候公屋的困局，難以打破。

公屋輪候時間愈來愈長，現時近28萬人正等候上樓。（資料圖片）

第二「等」，是因為從總量上，綠置居起碼不會減少公屋供應量，但現實上卻會大大拖低公屋編配效率。因為公屋戶在購入綠置居單位之後，需要時間還原單位，房署回收單位後亦會進行檢查翻身，加上進行重新編配的行政手續，動輒要拖上幾個月甚至一年，相比將新公屋落成後即時安排基層家庭入住，編配效率明顯更差。特別是現時公屋輪候時間已經極長，假如政府再大規模地推出綠置居，實際的公屋輪候時間恐怕會進一步惡化。

因此，林鄭月娥表明要推行以置業為主導的房屋政策，但現時香港最逼切、亦最實際的需要，是數以十萬計基層家庭需要一個資助出租單位，以改善惡劣的居住環境，以置業主導回應基層市民的安居需要，無異於「何不食肉糜」。由此看來，綠置居政策顯然是一個嚴重錯配，特別是在目前公屋供應極其緊張之下，假如連基層市民的基本住屋需要都滿足不了，社會又談何穩定和諧？

唔係 你講個d已經係進化版每人有一間房住
我講川d係再早期d
個時有一堆二至三人細單位會扔出黎 會問單身申請人會唔會同人共屋住 個d單位仲要係無房間 畀2個或者三個人住

咁好多人都係口講就兇狠
現實比間井字型都仆住去啦

新果隻非標準型公屋其實除左門口對廁所之外都唔差嘅
起碼四四正正無露台無窗台先啦

同埋個廁所好撚似公廁咁囉
比d 錢執執佢好過私樓d 古怪黑廁啦

就算新居屋都係呢隻則啦
真係咁介意咪買返私樓

屌你老豆，排公屋都要想新樓，都話窮係最撚惡

同連登仔一樣 無3000呎唔住 要交租？不了

班排公屋撚多左18區選擇, 有機會快左

篇文主要講慢左咋喎

對上10年所有公屋居屋都比連登仔屌撚到傻

都話啦
個個都想要海景公屋

講真綠置應該拎南昌對出果幾座啦
起碼吸引力大d 先啦

火炭呢d 留返比班蝗就啱

利申：無綠表 唔關我事

其實照計條隊無分別 4000間舊屋交出黎去畀公屋居民買新樓

一個單位要過渡期畀人去搬 又要翻新幾個月 點會快呀

加上位置咁垃圾 照做返公屋咪算 呢D叫政績？

新十字細單位未係望廁所囉 如果早三十年前有連登應該畀連登仔屌到傻

果4000間舊屋係18區都有, 有D排公屋撚見到相關地區就空缺直接揀到
唔駛再等

屌你都唔睇篇文 咁多人盲撐777 D政策？
300蚊你有冇份呀

一樣, 新樓無半年都住唔到, 因為頭果半年, 間間戶都裝修緊, 嘈到傻

Blocked 先了解一下公屋係點排先ok?

私樓都比連登仔屌撚到傻, 雖然無份買

我係咁諗 火炭屬於擴市 咁理論上只會分派屬意擴市既申請人拎
但綠置居可以引埋市區個堆人交屋 理論上會平均咁減低各區條隊

咁原本公屋D人住邊呀 之前綠置居買完都唔係即刻搬喇 咪要入住完 又要翻新先可以比人輪候

成班見到公屋就變弱智

正確，4000個回收單位實有辣有唔辣

金獅個堆縮水樓應該會屌到小甜甜反曬皮

分分鐘屌得最勁個班自己都係住公屋仲要同老豆老母住房都無

一樣係4000個單位 係輪候冊上面有咩分別？ 仲唔好計細屋買大屋

唔留言了

住緊巿區，行十分鐘就地鐵站
火炭咁山卡啦，要大過依家住緊個單位同價錢唔太貴先會吸引到我交屋

我諗你唔明香港公屋係分4大區域
你了解完先啦好嗎？

咁點都有一堆富户瀕臨畀人踢走同埋有一堆覺得間屋細去想換大屋既

其實天水圍D單位 係好住過其他公屋

只係講個單位

唔知佢地住邊

市區 擴市 新界 離島吖嘛

咁你知唔知依家有差唔多20萬家庭呀

你個假設係擴市4000個單位派完有剩 所以分散派會快D

擴市5萬個家庭都有啦 仲咩分18區 笑死人咩

景泰苑都好多人狗衝左

唔係快唔快問題 而係平均減少各區輪候人數
而家公屋最大問題係各區分配要睇返個一區域有無新邨派 而家綠置居未想減低每條隊時快時慢既問題囉

新蒲崗呀嗎 交通叫方便

超左十幾倍? 連登仔屌到傻

得個幾百伙 唔爆到十幾倍就假

但如果真係咁 點解會拎火炭出去做綠置
擴市其實得返碩門二期同葵涌2個盤

同埋各區輪候唔平均係可以出信問班申請人改唔改choice
識人本身排新界 收到信問要唔要市區
佢即刻dog rush 左

仲有迎東同滿東不過都係僧多粥少架啦，新界仲要欣田派完就無新樓

唔記得東涌都係擴市
新界仲有上水粉嶺2個盤

Btw, 未來新界東北大把地起公屋啦
反而擴市就要等小蠔灣發展先再有供應

係到屌公屋盤到時咪個個去集中討論區叫春話抽唔到

擴市仲有欣安二期喎

新界未有皇后山囉 個度成幾萬間wor

都唔夠早兩年好景市區有安達蘇屋擴展有水泉澳新界有洪福 真係各有千秋，宜家仲要整過綠置居抽走三成單位點玩

所以未承接返我之前講過 公屋各區輪候時間不均囉
過兩年長沙灣成堆公屋扔出黎 之後又會靜一排

之後去私樓討論區話新私樓盤係AA狗排隊做市

市區仲有重建盤
近期嘅有石硤尾 白田 等
但要等原區安置有淨先放出來

講開呢堆重建盤，班住戶係嘈過話新單位細過上期
頂 咪L 搬呀笨，點都大過原本果間啦

有得你唔搬咩 有錢收仲咁多聲氣

到時候咪又係個個走去入飛

如果南昌果堆居屋變綠置就正

爭崩頭

應該將鑽石山堆新公屋換做綠置
加埋南昌海景啦屌
你老未根本市區就唔應該派比啲蝗
最好就係換晒啲舊公屋比啲蝗

一來逼佢地無得成班撚樣講普通話
二來亦都唔洗本土出世陀地要住到老蓮咁遠
班蝗就住市區

你睇清楚個發展大綱先，海盈邨同凱樂苑前面都會起酒店/私樓

得呢位巴打講出重點

火炭個位 好垃圾
係正工廠區，起緊樓個位經常塞車
到時入伙肯定塞到仆街

同意, 我會住番太古城

公屋當居屋賣
定價比居屋平
但比公屋貴
政府可以賺更多錢
保養維修推哂畀小業主
樓價高位獲利離場
而公屋與居屋雖然外形一樣
但公屋去水渠入屋外露大大條
而且公屋位置地段通常都唔靚
近地鐵站一定起咗居屋先
白居二好過硬食火炭

仲有差餉，好過收公屋租，最少係淨袋，平時公屋租真係連維修保養費都未夠比。

再將個折扣定高d, 將來條友補地價再賺一大筆。

呢個方案真係天才，可以減少公屋營運開支，又可以收回成本加收差餉，地價升值又可以政府賺多，業主賺少。

好過住上水屯門啦

果個位真係唔多好，重大鑊個新浦崗個到

火炭個盤，空氣好差，污染大
，交通買野食野完全唔得

雞粥果堆貴到爆，再講夜晚變死城

俾你住多十年，環境都唔會變好

夜晚十二點後行上去，哈哈

叫佢地重新排過啦
拎政府福利仲咁多要求

點都有個商場仔嘅
交通就到時再爭取
點都有條接駁線落火車站 （可能係拉81K)
出九龍應該拉88X 798 入去

空氣就無得改
但香港d 工廠區都係輕工業
點都好過屯門係中國吹落來

新居屋去水渠都係大大條外露 而家新設計就係來去水全部外露爆起上黎唔會入屋

呢個係真，好多排公屋都要新樓 ，而家其實好多舊公屋吉左無人住因為班人見到唔係新樓唔要變相頂住後面班排緊真係有需要既人 第時房署可以開兩條隊，一條排新屋一條排舊屋揀左就無得轉咁就唔會搞到排公屋大塞車

林鄭就係將新公屋賣曬佢，第一政府唔洗揹咁大條數養住D屋第二就放返相同數量單位比排緊隊既人，理論上白表都有得益起碼小幾千人爭，最緊要班地產佬無聲出因為賣新公屋唔關白表事唔影響自由市場，新公屋唔好賣又可以即變公屋出租

你未拍囉 講真派咩畀你你都要拎架啦
你有錢未買私樓居屋囉 任你揀

新公屋當居屋賣 賣比香港人
新公屋光速租比大陸人

勁

將d積改大一定多人要 例如出返600呎既三房單位

住公屋交咁平租 點解仲會買綠置居

公居起得咁7

政府居屋不嬲係同公屋咁上下款

出冊幾耐

btw 設計的確差到仆街

第一日上連登？不嬲公屋差居屋差私樓差

講到明係比公屋富戶玩

有D住緊細單位, 有個機會換大D
另外又唔洗同支那狗, 蝻, 白卡一齊住
如果之前冇換居屋, 我都有興趣

我覺得以前啲居屋, 康和式好正wo, 3房兩廳, 1套房, 又有條走廊仔

富戶政策，本身有私樓就要退公屋
而家十幾萬首期比你買多間，享用埋最後呢個權利
一定大把人狗衝

連登仔不嬲屌緊呢樣，除左別墅之外
所有公屋居屋近20年既私樓全部比連登仔屌盡
話比狗住

上面打少左，係近五年啲圖則差左
美其名多左單位，但單位就變左劏房咁

呢個則係為左方便用預制件

家陣得番啲插針地，係咁上下

大單位就要等新居屋

或者將尾位1-2P 單位 + 2B 單位 一齊賣
中間開個door opening 互通

其實新則差在那？
你話細左的確係細左
但好實用喎
D 喉管位又易維修 唔似得以前和諧式咁麻煩
係柒左小小only

仲有佢d lift design 真係計到好盡
40層高公屋計
以前行高中低zone 各2部lift 合共6部lift

而家係 1部高zone 1部中Zone 1部高中Zone 行晒
2部低Zone 加埋5部lift

你話佢縮數又真係縮左數
但夠用就得啦

地積比不嬲housing 樓都差啦
你要地積比好就會變晒私樓咁三尖八角架喇

Btw, 我覺得新公屋/ 居屋d 走廊同大堂都係over size 左
可以再慳d 位

又幾有道理

不嬲啦
公屋班收貨佬就公墓員來
私樓果班就係contract 嘅

仲有housing 錯小小都扣分
私樓

之前鉛水果單野咁計，你估有無人敢驗自己層私樓有冇鉛？

火炭唔滿意地理位置咪等下一批綠置居囉
其實綠置同新居屋都係差一成左右既錢
新居屋如果地理位置好我會揀新居屋

問題而家富戶政策開始查緊

五毛災難警報
勿回奶西妖post

純粹係新，同埋平好多，而且借到95
十幾萬上車

火炭個位係勁多蚊
對出條馬路 經常好多貨車泊係到搞到勁塞車
返工放工 又勁多人等小巴
呢個位到時入曬伙肯定日日塞死

利申:係個頭返工

冇填海仲夠位起咩，公屋已經好貼海皮

10% 講緊幾十萬, 夠買架新車
其次, 新居屋抽中機會極低, 綠表都咁話

有走廊公認叫設計差wor 仲有個條走廊仔已經值成幾十萬
連登仔口味果然與眾不同

未又係和諧式個套則 用左30年啦大佬

質你老母量咩 質素呀你老味

勁易中都好難中，唔知邊度有數據睇